公安條例中既特務警察係乜黎?

40.行政長官授權他人委任特務警察的權力

行政長官可隨時藉命令授權警務處處長，以書面方式委任任何願意擔任特務警察的人為特務警察，任期由行政長官在該命令中指明。

(由1970年第31號第25條修訂；由1999年第13號第3條修訂)

41.特務警察的權力

(1)獲委為特務警察的人，在以該身分行事時所具備的職責、權力、保障及豁免權，均與本條例或任何其他法律所委予或授予警務人員的職責、權力、保障及豁免權相同。

(2)特務警察須遵從警務處處長向其作出的所有命令。

(3)本條的規定並不使特務警察有權獲得任何薪酬、退休金或其他報酬。

42.特務警察拒絕服從命令

任何特務警察，如無合理辯解而忽略或拒絕服從根據第41(2)條向其發出的有關執行其職責的命令，即屬犯罪，一經循簡易程序定罪，可處第1級罰款及監禁2個月。

(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

秘密警察?

即係如果請d老解/武警/社團人士做速龍
法律上有冇可能呢?

「更少人提及的是香港法例第245章《公安條例》的第四十至四十三條，特首可委任特務警察，任期由特首在命令中指明。特務警察與警務人員的職責、權力、保障及豁免權相同。「特務警察」原出於太平洋戰爭前夕，殖民地政府另行招募人手，令警隊可輔助香港防務。

由此可見，兩條舊法例都是非常時期的產物，甚至在六七暴動時，殖民地政府只引用《基要服務團條例》，卻沒有授予檢控權。今天香港政治矛盾極為尖銳，但仍未危及社會治安，香港尚算在承平狀態，梁美芬的建議是唯恐天下不亂！」

這是我們香港的超級警察

特務警察就唔洗出示委任證咩

推

要推返出黎

特佢老母，一定內戰